\documentclass[11pt]{article}
 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{algorithm}

\usepackage[noend]{algpseudocode}
\selectlanguage{polish}
 
 \date{ 04.11.2016}
 \author{
  		\texttt{ Michał Błach, Artur Matkowski} }
\title{\textbf{Badania operacyjne w AIR} \\
  		\texttt{Lab 2 .\\ Problem maksymalnego przeplywu} }

\begin{document}
 \maketitle


\section{Opis problemu}
\textbf{Problem maksymalnego przeplywu  z jednym źródłem i jednym ujściem}\\
Dany jest graf nieskierowany $G=(V,E) $,wymagamy również, aby kiedy istnieje krawedz $(u,v) \epsilon E$  \\
krawedz $(v,u)$ nie nalezala do E.\\
\begin{itemize}
\item V zbiór wierzchołków
\item E zbiór krawędzi 
\item e krawedź definiowana jako trojka(v1,v2,c)\\ gdzie $v_{1},v_{2} \epsilon V$, c dodatnia waga przeplywu 
\end{itemize}
.


\section{Rozwiązanie problemu}
Do rozwiązanie zadanego problemu użyto metody
\textbf{Forda-Fulkensona}, a dokładnie algorytmu \textbf{Edmondsa-Karpa}.\\

\newpage
FORD-FULKENSON(G,s,t)
\begin{algorithmic}
\ForAll{każda krawedz (u,v) $\in G.E$}\\
 (u,v).f=0 \\
 \EndFor
 
 \While{istnieje ściezka p z s do t w sieci residualnej G}\\
  $c_{f}=min(c_{f}(u,v):(u,v)$ jest na p
  \For{kazda krawedz (v,v) na p}
   \If{$(u,v)\in E$}\\
    $(u,v).f=(u,v).f+c_{f}(p)$ 
    \Else \\ $(v,u).f=(v,u).f-c_{f}(p)$ 
    \EndIf
    \EndFor
  
   \EndWhile
\end{algorithmic}

Algorytm Edmondsa-Karpa wykorzystuje metoda Forda-Fulkensona ( pseudokod powyzej)\\
uzywając do wyszukiwania sciezki powiekszajacej algorytmu BFS (przeszukiwania wszerz.

\section{Testy}
Dla zadanego grafu :\\

		
\begin{tabular}{| c | c | c| }

\hline
skad&dokad&maksymalna wartosc przeplywu\\
\hline
0 & 1 &16 \\
\hline
0 & 2 &13 \\
\hline
1 & 3 &12\\
\hline
2 & 4 & 14\\
\hline
3 &5 & 20\\
\hline
4 & 3 & 7\\
\hline
4 & 5 &4\\
\hline
\end{tabular}
\\
\\
Program wygenerowal nastepujace dane wyjsciowe, ktore po sprawdzeniu byly poprawne.\\
\\
\begin{tabular}{| c | c | c| }

\hline
skad&dokad&wartosc przeplywu\\
\hline
0 & 1 & 12 \\
\hline
0 & 2 & 11\\
\hline
1 & 3 & 12\\
\hline
2 & 4 & 11\\
\hline
3 & 5 & 19\\
\hline
4 & 3 & 7\\
\hline
4& 5 & 4\\
\hline
\end{tabular}

\section{Wnioski}


Metody oparte na metodzie  Forda Fulkensona są łatwe w implementacji,
jednak czas obliczen bardzo duzo zalezy od sposobu doboru sciezek powiekszajacych.
W algorytmie Edmondsa-Karpa mamy zapewniona pesymistyczna zlozonosc obliczeniowa $O(V^{3})$.
Istnieja oczywiscie szybsze metoda , ktore rozwiazuja podany problemy sa to metody
\quad przemianuj i przesun na poczatek \quad , ktorymi nei zajmowalismy sie na zajeciach.
\end{document}